\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[14pt]{extsizes}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{setspace,amsmath}
\usepackage[left=20mm, top=20mm, right=20mm, bottom=20mm]{geometry}
\setlength{\parindent}{12,5mm}
\linespread{1.15}
\usepackage{fontspec} 
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic} 
\setmainfont[Ligatures={TeX,Historic}]{Times New Roman}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\large{
\begin{center}

Белорусский Национальный Технический Университет\\
Факультет Транспортных Коммуникаций\\
Кафедра <<Геодезия и аэрокосмические геотехнологии>>\\
~\\
~\\
~\\
~\\
~\\
~\\
Отчет\\
о выполнении поверок электронного теодолита DT-2A\\
~\\
~\\
~\\
~\\
~\\
\end{center}

\begin{flushright}
Выполнил: Бригада №4\\
Греченков Т.А.\\
Гречный К.М.\\
Лабудев Н.А.\\
Прудников М.К.\\
Рогожников И.А.\\
Проверил ст. преподаватель\\
Будо А.Ю.
~\\
~\\
~\\
~\\
\begin{center}
Минск,2021
\end{center}

\end{flushright}
}
\end{titlepage}

\begin{newpage}

\large{
    \par\textbf{1. Поверка цилиндрического уровня}
    \par\textbf{Главное условие:} Ось цилиндрического уровня должна быть перпендикулярна вертикальной оси инструмента.
    \par\textbf{Выполнение:} Установите инструмент так, чтобы ось
    цилиндрического уровня была параллельна двум установочным
    винтам. С помощью этих винтов загоните пузырь уровня в центр
    колбы уровня. Поверните инструмент на 180˚ вертикальной оси и проверьте
    движение пузыря цилиндрического уровня. Если пузырь переместился, следует выполнить юстировку.
    \par\textbf{Вывод:} Поверка выполняется.
    \par\textbf{Юстировка:} Отрегулируйте положение пузырька уровня спомощью шпильки из набора аксессуаров к инструменту, чтобы он переместился к центру колбы на половину своего отклонения. Откорректируйте оставшуюся половину отклонения с помощью установочных винтов. Поверните инструмент на 180˚ вертикальной оси и проверьте движение пузыря цилиндрического уровня. Если пузырь переместился, следует повторить регулировку.
}
\large{
    \par\textbf{2. Поверка круглого уровня}
    \par\textbf{Главное условие:} Ось круглого уровня должна быть параллельна оси вращения инструмента.
    \par\textbf{Выполнение:} До начала данной поверки должна
    быть выполнена юстировка цилиндрического уровня (если в этом
    есть необходимость). Если пузырёк круглого уровня находится в
    нуль-пункте после приведения в центр пузырька цилиндрического уровня, то дальнейшая юстировка не требуется. В противном случае необходима юстировка.
    \par\textbf{Вывод:} Поверка выполняется.
    \par\textbf{Юстировка:} Действуя юстировочной шпилькой, повернуть
    юстировочные винты, пока пузырёк круглого уровня не переместится в центр. Во избежание разрыва, нельзя перетягивать юстировочные винты.
}
\large{
    \par\textbf{3. Поверка сетки нитей телескопа}
    \par\textbf{Главное условие:} Вертикальные нити сетки нитей телескопа должны быть перпендикулярны горизонтальной оси инструмента.
    \par\textbf{Выполнение:} Тщательно отгоризонтируйте инструмент на треггере. Наведите сетку нитей на хорошо видимую точку А с дистанции не менее 50 м. Качните телескоп по вертикали и проверьте скользит ли точка А вдоль всей вертикальной нити. Если точка А скользит вдоль всей вертикальной нити, то вертикальные нити сетки нитей телескопа перпендикулярны горизонтальной оси инструмента. Юстировка в этом случае не требуется. Если точка А при качении оптической трубы вдоль вертикали отклоняется от вертикальной нити сетки нитей, то в этом случае юстировка требуется.
    \par\textbf{Вывод:} Поверка выполняется.
    \par\textbf{Юстировка:} Отвинтите крышку покрывающую 4 регулировочных винта сетки нитей поворачивая крышку против часовой стрелки. Ослабте эти винты отверткой из набора аксессуаров, считая при этом число оборотов отвёртки. Совместите вертикальную нить сетки нитей с точкой А и затяните регулировочные винты тем же количеством оборотов отвёртки. Проведите проверку до тех пор пока точка А не будет скользить по всей длине вертикальной нити сетки нити.
}
\large{
    \par\textbf{4. Коллимация инструмента}
    \par\textbf{Главное условие:} Визирная ось телескопа должна быть перпендикулярна горизонтальной оси инструмента.
    \par\textbf{Выполнение:} Установите инструмент между точками А и В в пределах их прямой видимости на равном расстоянии 50 – 60м от каждой из них. Тщательно отгоризонтируйте инструмент на триггере по цилиндрическому уровню. Наведитесь на А. Ослабьте затяжной винт вертикальной наводки и поверните трубу на 180˚ вокруг горизонтальной оси инструмента т.о. чтобы труба показывала в противоположную сторону. Наведитесь на точку В и закрепите затяжной винт вертикальной наводки. Ослабте затяжной винт горизонтальной наводки и поверните трубу на 180˚ вокруг вертикальной оси инструмента т.о. чтобы труба показывала в противоположную сторону. Наведитесь на точку А и закрепите затяжной винт горизонтальной наводки. Ослабьте затяжной винт вертикальной наводки и поверните трубу на 180˚ вокруг горизонтальной оси инструмента. Перекрестие сетки нитей телескопа (точка С) должно совпасть с точкой В. Если точка С не совпадает с точкой В то требуется регулировка состоящая из следующих процедур.
    \par\textbf{Вывод:} Поверка выполняется.
    \par\textbf{Юстировка:} Отвинтите крышку покрывающую 4 регулировочные винты сетки нитей. Регулировочных винта сетки нитей поворачивая крышку против часовой стрелки. Определите точку D между В и С т.о. чтобы расстояние CD равнялось ¼ расстояния ВС. (несовпадение ВС в 4 раза больше реальной ошибки за коллимацию из-за того что телескоп при проверке поворачивался 2 раза. Поворачивая регулировочные воротки в верхней, нижней, левой и правой части окуляра передвиньте вертикальную нить сетки нитей т.о. чтобы она совпадала с точкой D. По окончании регулировки повторите процедуру проверки. Если точки В и С совпадают, то дальнейшей регулировки не требуется. В противном случае повторите регулировку.
}
\large{
    \par\textbf{5. Поверка лазерного отвеса.}
    \par\textbf{Главное условие:} Вертикальная ось теодолита должна находиться над точкой центрирования когда лазерный визир будет попадать на точку центрирования.
    \par\textbf{Выполнение:} Установите инструмент на штатив на высоту около 1.5м и отгоризонтируйте его. Включите лазерный отвес и заметьте первоначальное расположение лазерного визира на земле. Поверните инструмент на 180˚ вокруг вертикальной оси и проверьте точку на земле. Если первоначальная точка центрирования остаётся в пределах 1мм от первоначального положения визира регулировки не требуется. В противном случае требуется регулировка состоящая из следующих процедур.
    \par\textbf{Вывод:} Поверка выполняется.
    \par\textbf{Юстировка:} Отвинтите крышку регулировочной части окуляра отвеса. Под ней находятся 4 регулировочных винта воротков. Отрегулируйте положение воротков окуляра с помощью шпильки из набора аксессуаров т. о. чтобы передвинуть первоначальную точку центрирования к лазерному визиру на ½ величины её от5 клонения от визира. Поверните инструмент на 180˚ вокруг вертикальной оси и проверьте точку на земле. Если первоначальная точка центрирования остаётся менее 1мм от первоначального положения визира регулировки не требуется. В противном случае требуется повторение регулировки.
}

\end{newpage}

\end{document}

